---
title: Groupe d'article
description: 
published: true
date: 2021-05-22T07:58:53.700Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-05T10:21:31.026Z
---

# Groupe d'articles
Un groupe d'articles est un moyen de classer les articles en plusieurs catégories distinctes.

Selon le type de produit, vous pouvez classer un article dans son champ respectif. Si le produit est orienté service, attribuez-le sous le groupe d'articles - service. Si le produit est utilisé comme matière première, affectez-le sous la catégorie Matière première. Dans le cas où un article est utilisé uniquement dans le commerce, vous pouvez le classer sous un groupe d'articles appelé Commerce.

---

Pour accéder à la liste des groupes d'articles, allez sur :

> Accueil > Stock > Articles et prix > **Groupe d'articles**

![liste_groupe_d'articles.png](/stocks/item-group/liste_groupe_d'articles.png)

## 1. Comment créer un groupe d'articles

1. Accédez à la liste des groupes d'articles, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Nouveau**.
2. Sélectionnez un nœud de groupe sous lequel vous souhaitez créer le groupe d'articles, la racine par défaut est **Tous les groupes d'articles**.
3. Sélectionnez **Ajouter un enfant** ou cliquez sur le bouton **Nouveau**.
4. Pour faire de cet enfant un nœud de catégorie / groupe, cochez Nœud de groupe.
5. Cliquez sur Créer nouveau.

![nouveau_groupe_d'articles.png](/stocks/item-group/nouveau_groupe_d'articles.png)

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Valeurs par défaut

- **Liste de prix par défaut** : Une liste de prix par défaut qui déterminera les prix des articles pour ce groupe d'articles.
- **Entrepôt par défaut** : Entrepôt par défaut défini dans les transactions pour les articles appartenant à ce groupe.
- **Centre de coûts d'achat / vente par défaut** : Centre de coûts d'achat / vente par défaut auquel les articles de ce groupe seront facturés.
- **Compte de dépenses / revenus par défaut** : les comptes par défaut des articles appartenant à ce groupe.
- **Fournisseur par défaut** : Lors de la définition d'un fournisseur ici, ce fournisseur sera choisi par défaut dans les transactions d'achat pour les articles de ce groupe.

![détails_groupe_d'articles.png](/stocks/item-group/détails_groupe_d'articles.png)

### 2.2 Taxe sur l'article

Un modèle de taxe d'article par défaut sera appliqué à tous les articles appartenant à ce groupe. De même, une catégorie de taxe peut également être sélectionnée, visitez Devis pour en savoir plus sur les catégories de taxe.

![taxe_sur_l'article_groupe_d'article.png](/stocks/item-group/taxe_sur_l'article_groupe_d'article.png)

### 2.3 Paramètres du site web

- **Afficher sur le site Web** : les articles appartenant à ce groupe seront affichés sur votre site Web sous le groupe d'articles.
- **Poids** : Il s'agit du poids des groupes d'articles eux-mêmes, les groupes d'articles avec des poids plus élevés seront affichés en premier.
- **Diaporama** : un diaporama pour le groupe d'articles, comme dans un article. Visitez la page d' accueil du module Site Web pour en savoir plus.

- **Description** : Cela apparaîtra sur la page Groupe d'articles.

- **Spécifications du site Web** : étiquette et sa description pour un groupe d'articles.

![paramètres_sur_site_web_groupe_d'articles.png](/stocks/item-group/paramètres_sur_site_web_groupe_d'articles.png)

### 2.4 Filtres du site web

Un filtre de site web pourra être ajouté pour filtrer les articles selon des champs spécifiques. Vous pouvez par exemple filtrer les articles selon le groupe d'article, selon le tarif. Pour ajouter un filtre :

- **Ajouter une ligne**
- **Nom du champ** : Sélectionner une valeur que vous voulez avoir en filtre.
- **Attributs** : Ajouter des attributs pour filtrer les articles selon la couleur, la taille par exemple.

![filtre_du_site_web_groupe_d'articles.png](/stocks/item-group/filtre_du_site_web_groupe_d'articles.png)

